export var lang_c_2_unit1 = [{"options":["数组的大小是固定的，但可以有不同类型的数组元素","数组的大小是可变的，但所有数组元素的类型必须相同","数组的大小是固定的，所有数组元素的类型必须相同","数组的大小是可变的，可以有不同类型的数组元素"],"question":"以下关于数组的描述正确的是________。","answer":2,"type":0},{"options":["int&nbsp;a(10);","int&nbsp;n=10,a[n];","int&nbsp;n;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;scanf(\"%d\",&n);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;int&nbsp;a[n];","#define&nbsp;&nbsp;SIZE&nbsp;&nbsp;10&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;int&nbsp;&nbsp;a[SIZE];"],"question":"以下对一维整型数组a的正确说明是________。","answer":3,"type":0},{"options":["double&nbsp;x[5]={2.0,4.0,6.0,8.0,10.0};","int&nbsp;y[5]={0,1,3,5,7,9};","char&nbsp;c1[&nbsp;]={’1’,’2’,’3’,’4’,’5’};","char&nbsp;c2[&nbsp;]={’\\x10’,&nbsp;’\\xa’,&nbsp;’\\x8’};"],"question":"以下不正确的定义语句是________。","answer":1,"type":0},{"options":["int&nbsp;a[5]={0,1,2,3,4,5};","char&nbsp;a[]={’0’,’1’,’2’,’3’,’4’,’5’,’\\0’};","char&nbsp;a={’A’,’B’,’C’};","int&nbsp;a[5]=\"0123\";"],"question":"以下能正确定义一维数组的选项是________。","answer":1,"type":0},{"options":["a[2][!1]","a[2][3]","a[0][3]","a[1&gt2][!1]"],"question":"若有定义:int&nbsp;a[2][3];，以下选项中对a数组元素正确引用的是________。","answer":3,"type":0},{"options":["3","6","10","20"],"question":"假定一个int型变量占用两个字节，若有定义：int?x[10]={0,2,4};?则数组x在内存中所占字节数是________。","answer":3,"type":0},{"options":["不确定的值","2","1","0"],"question":"以下程序运行后,输出结果是________。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n[5]={0,0,0},i,k=2;<br/>&nbsp;for(i=0;i&ltk;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;n[i]=n[i]+1;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",n[k]);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["20","21","22","23"],"question":"以下程序运行后，输出结果是________。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;i,k,a[10],p[3];<br/>&nbsp;k=5;<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&lt10;i++)&nbsp;a[i]=i;<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&lt3;i++)&nbsp;p[i]=a[i*(i+1)];<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&lt3;i++)&nbsp;k+=p[i]*2;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",k);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["2","1","0","3"],"question":"以下程序运行后输出结果是________。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n[3],i,j,k;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)<br/>&nbsp;n[i]=0;<br/>&nbsp;k=2;<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&ltk;i++)<br/>&nbsp;for&nbsp;(j=0;j&ltk;j++)&nbsp;<br/>&nbsp;n[j]=n[i]+1;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",n[1]);&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["1&nbsp;2&nbsp;3&nbsp;4","2&nbsp;3&nbsp;4&nbsp;4","4&nbsp;3&nbsp;3&nbsp;2","1&nbsp;1&nbsp;2&nbsp;3"],"question":"有以下程序<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main(&nbsp;)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;s[12]={1,2,3,4,4,3,2,1,1,1,2,3},c[5]={0},i;&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt12;i++)&nbsp;c[s[i]]++;&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=1;i&lt5;i++)&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",c[i]);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"\\n\");&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;程序的运行结果是________。<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["7,8","8,8","7,10","8,10"],"question":"现有如下程序段<br/>&nbsp;#include&nbsp;\"stdio.h\"&nbsp;<br/>&nbsp;main()&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;k[30]={12,324,45,6,768,98,21,34,453,456};&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;count=0,i=0;&nbsp;<br/>&nbsp;while(k[i])&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;if(k[i]%2==0||k[i]%5==0)&nbsp;count++;&nbsp;i++;&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d,%d\\n\",count,i);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;则程序段的输出结果为________。<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["int&nbsp;x[&nbsp;][3]={{0},{1},{1,2,3}};","int&nbsp;x[4][3]={{1,2,3},{1,2,3},{1,2,3},{1,2,3}};","int&nbsp;x[4][&nbsp;]={{1,2,3},{1,2,3},{1,2,3},{1,2,3}};","int&nbsp;x[&nbsp;][3]={1,2,3,4};"],"question":"以下错误的定义语句是________。","answer":2,"type":0},{"options":["t[2][4]","t[5][0]","t[0][0]","t[0,0]"],"question":"若有以下的定义：int&nbsp;t[5][4];能正确引用t数组的表达式是________。","answer":2,"type":0},{"options":["0650","1470","5430","输出值不定"],"question":"以下程序的输出结果是________。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;a[4][4]={{1,3,5},{2,4,6},{3,5,7}};<br/>&nbsp;printf(\"%d%d%d%d\\n\",a[0][3],a[1][2],a[2][1],a[3][0]);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["3","4","1","9"],"question":"以下程序的输出结果是________。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;b[3][3]={0,1,2,0,1,2,0,1,2},i,j,t=0;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)<br/>&nbsp;for(j=i;j&lt=i;j++)<br/>&nbsp;t=t+b[i][b[j][j]];<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",t);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["9","不确定值","0","18"],"question":"下面的程序段运行后，输出结果是________。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;i,j,x=0;&nbsp;<br/>&nbsp;static&nbsp;int&nbsp;a[8][8];&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;for(j=0;j&lt3;j++)&nbsp;<br/>&nbsp;a[i][j]=2*i+j;&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt8;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;x+=a[i][j];&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d\",x);&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["&nbsp;1&nbsp;5&nbsp;9","&nbsp;7&nbsp;5&nbsp;3","&nbsp;3&nbsp;5&nbsp;7","&nbsp;5&nbsp;9&nbsp;1"],"question":"下面程序输出的结果是________。<br/>main()&nbsp;<br/>{&nbsp;int&nbsp;i;&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;a[3][3]={1,2,3,4,5,6,7,8,9};&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",a[2-i][i]);&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["字符型数组中可以存放字符串","可以对字符型串进行整体输入、输出","可以对整型数组进行整体输入、输出","不能在赋值语句中通过赋值运算符\"=\"对字符型数组进行整体赋值"],"question":"下列描述中不正确的是________。","answer":2,"type":0},{"options":["字符数组可以存放字符串","字符数组中的字符串可以整体输入、输出","可以在赋值语句中通过赋值运算符\"=\"对字符数组整体赋值","不可以用关系运算符对字符数组中的字符串进行比较"],"question":"下述对C语言字符数组的描述中错误的是________。","answer":2,"type":0},{"options":["3","4","6","12"],"question":"若有以下程序片段:&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;str[&nbsp;]=\"ab\\n\\012\\\\\\\"\";<br/>&nbsp;printf(\"%d\",strlen(str));<br/>&nbsp;上面程序片段的输出结果是________。<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["’","1a2b3c","abc","123"],"question":"以下程序输出的结果是________。<br/>&nbsp;#include&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char<br/>&nbsp;str[]=\"1a2b3c\";<br/>&nbsp;int&nbsp;i;<br/>&nbsp;for(i=0;str[i]!=’\\0’;i++)<br/>&nbsp;if(str[i]&lt’0||str[i]&gt’9’)<br/>&nbsp;printf(\"%c\",str[i]);<br/>&nbsp;printf(\"\\n\");}<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["数组x和数组y等价","数组x和数组y的长度相同","数组x的长度大于数组y的长度","数组x的长度小于数组y的长度"],"question":"若给出以下定义:&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;x[&nbsp;]=\"abcdefg\";<br/>&nbsp;char&nbsp;y[&nbsp;]={&nbsp;’a’,&nbsp;’b’,&nbsp;’c’,&nbsp;’d’,&nbsp;’e’,&nbsp;’f’,&nbsp;’g’};&nbsp;<br/>&nbsp;则正确的叙述为________。<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["gets(&s[0]);","scanf(\"%s\",s+1);","gets(s);","scanf(\"%s\",s[1]);"],"question":"有定义语句:char&nbsp;s[10];，若要从终端给s输入5个字符,错误的输入语句是________。","answer":3,"type":0},{"options":["scanf()","getchar()","gets()","getc()"],"question":"当用户要求输入的字符串中含有空格时,应使用的输入函数是________。","answer":2,"type":0},{"options":["char&nbsp;a[]={’t’,’o’,’y’,’o’,’u’,’\\0’};","char&nbsp;a[]={\"toyou\\0\"};","char&nbsp;a[]=\"toyou\\0\";","char&nbsp;a[]=’toyou\\0’;"],"question":"下列选项中错误的说明语句是________。","answer":3,"type":0},{"options":["9","6","11","7"],"question":"有以下程序<br/>&nbsp;#&nbsp;include&nbsp;&ltstring.h&gt<br/>&nbsp;main()&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;p[20]={‘a’,&nbsp;‘b’,&nbsp;‘c’,&nbsp;‘d’},&nbsp;q[&nbsp;]=\"abc\",&nbsp;r[&nbsp;]=\"abcde\";&nbsp;<br/>&nbsp;strcat(p,&nbsp;r);&nbsp;strcpy(p+strlen(q),&nbsp;q);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",strlen(p));&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;程序运行后的输出结果是________。<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["输出字符数组s中ASCII码最大的字符及位置","输出字符数组s中ASCII码最小的字符及位置","输出字符数组s中ASCII码最大的字符及字符串的长度","输出字符数组s中ASCII码最小的字符及字符串的长度"],"question":"下面程序的功能是________。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;s[]=\"father\";<br/>&nbsp;int&nbsp;i,j=0;<br/>&nbsp;for(i=1;i&lt6;i++)<br/>&nbsp;if(s[j]&gts[i])<br/>&nbsp;j=i;<br/>&nbsp;printf(\"%c,%d\\n\",s[j],j+1);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["ABC","ABC9","123456ABC","ABC456789"],"question":"运行下面的程序,如果从键盘上输入：ABC时，输出的结果是________。&nbsp;<br/>&nbsp;#include&ltstring.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;ss[10]=\"12345\";<br/>&nbsp;strcat(ss,&nbsp;\"6789\"&nbsp;);<br/>&nbsp;gets(ss);<br/>&nbsp;printf(\"%s\\n\",ss);&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["\"AAAA\"","\"BBB\"","\"BBBCC\"","\"CC\""],"question":"以下程序运行后，输出结果是________。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;ch[3][5]={\"AAAA\",\"BBB\",\"CC\"};<br/>&nbsp;printf(\"\\\"%s\\\"\\n\",ch[1]);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["you&me","you","me","err"],"question":"以下程序运行后，输出结果是________。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;arr[2][4];<br/>&nbsp;strcpy(arr,\"you\");&nbsp;<br/>&nbsp;strcpy(arr[1],\"me\");<br/>&nbsp;arr[0][3]=;<br/>&nbsp;printf(\"%s&nbsp;\\n\",arr);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":0,"type":0},{"question":"C语言中，数组元素的下标下限为______。","answer":["0"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"C程序在执行过程中，不检查数组下标是否________。","answer":["越界"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下面程序的运行结果是______。&nbsp;<br/>&nbsp;#define&nbsp;N&nbsp;5<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;a[N]={1,2,3,4,5},i,temp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&ltN/2;i++)<br/>&nbsp;{&nbsp;temp=a[i];&nbsp;<br/>&nbsp;a[i]=a[N-i-1];&nbsp;<br/>&nbsp;a[N-i-1]=temp;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"\\n\");<br/>&nbsp;for(i=0;i&ltN;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",&nbsp;a[i]);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["5 4 3 2 1"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序以每一行输出4个数据的形式输出a数组，请填空。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;a[20],i;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt20;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;scanf(\"%d\",&nbsp;________);<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt20;i++)<br/>&nbsp;{&nbsp;if&nbsp;(________&nbsp;)&nbsp;printf(\"\\n\");<br/>&nbsp;printf(\"%3d\",a[i]);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"\\n\");<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":["&a[i]或a+i","i%4==0"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"若有定义语句“int&nbsp;a[3][6];”，按在内存中的存放顺序，a数组的第10个元素是______。&nbsp;","answer":["a[1][3]"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下列程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;i,&nbsp;j,&nbsp;row,&nbsp;column,m;<br/>&nbsp;static&nbsp;int&nbsp;array[3][3]={{100,200,300},{28,72,-30},{-850,2,6}};<br/>&nbsp;m=array[0][0];<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;&nbsp;i&lt3;&nbsp;i++)<br/>&nbsp;for&nbsp;(j=0;&nbsp;j&lt3;&nbsp;j++)<br/>&nbsp;if&nbsp;(array[i][j]&ltm)<br/>&nbsp;{&nbsp;m=array[i][j];&nbsp;row=i;&nbsp;column=j;}<br/><br/>&nbsp;printf(\"%d,%d,%d\\n\",m,row,column);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;","answer":["-850,2,0"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"设有数组定义“char&nbsp;array[&nbsp;]=\"china\";”，则数组array所占的空间为&nbsp;______&nbsp;个字节。","answer":["6个字节"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;a[3][3]={{1,2},{3,4},{5,6}},i,j,s=0;<br/>&nbsp;for(i=1;i&lt3;i++)<br/>&nbsp;for(j=0;j&lt=i;j++)<br/>&nbsp;s+=a[i][j];<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",s);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["18"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序用来对从键盘上输入的两个字符串进行比较,然后输出两个字符串中第一个不相同字符的ASCII码之差。例如:输入的两个字符串分别为abcdef和abceef,则输出为-1。请填空。<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;str1[100],str2[100],c;<br/>&nbsp;int&nbsp;i,s;<br/>&nbsp;printf(\"\\n&nbsp;input&nbsp;string&nbsp;1:\\n\");&nbsp;<br/>&nbsp;gets(str1);<br/>&nbsp;printf(\"\\n&nbsp;input&nbsp;string&nbsp;2:\\n\");&nbsp;<br/>&nbsp;gets(str2);<br/>&nbsp;i=0;<br/>&nbsp;while((strl[i]==str2[i])&&(str1[i]!=&nbsp;________))<br/>&nbsp;i++;<br/>&nbsp;s=&nbsp;________&nbsp;;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",s);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["'\\0'或0","strl[i]-str2[i]"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序运行时从键盘输入：How&nbsp;are&nbsp;you?&lt回车&gt，则输出结果为______。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;a[20]=&nbsp;\"How&nbsp;are&nbsp;you?&nbsp;\",b[20];<br/>&nbsp;scanf(\"%s\",b);<br/>&nbsp;printf(\"%s&nbsp;%s\\n\",a,b);<br/>&nbsp;}","answer":["How are you? How"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"从键盘输入由5个字符组成的单词，判断此单词是不是hello，并显示结果，请填空。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;static&nbsp;char&nbsp;str[&nbsp;]={&nbsp;’h’,&nbsp;’e’,&nbsp;’l’,&nbsp;’l’,&nbsp;’o’};<br/>&nbsp;char&nbsp;str1[5];<br/>&nbsp;________&nbsp;;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt5;i++)<br/>&nbsp;scanf(\"%c\",&str1[i]);<br/>&nbsp;flag=0;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt5;i++)<br/>&nbsp;if&nbsp;（________）&nbsp;<br/>&nbsp;{flag=1;&nbsp;break;}<br/>&nbsp;if(flag)&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"this&nbsp;word&nbsp;is&nbsp;not&nbsp;hello\");<br/>&nbsp;else&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"this&nbsp;word&nbsp;is&nbsp;hello\");<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["int i,flag","str1[i]!=str[i]"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序段的输出结果是______。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;b[]=\"Hello,you\";<br/>&nbsp;b[5]=0;<br/>&nbsp;printf(\"%s\\n\",&nbsp;b&nbsp;);&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["Hello"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"若定义语句“char&nbsp;s[100]d[100];&nbsp;int&nbsp;j=0;i=0;”，且s中已赋字符串，请填空以实现字符串的复制。(注：不得使用逗号表达式）<br/>&nbsp;while(s[i])&nbsp;{&nbsp;d[j]=______;j++;&nbsp;｝<br/>&nbsp;d&nbsp;[j]=0;<br/>","answer":["s[i++]"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下列程序的功能是：求出数组X中各相邻两个元素的和并依次存放到a数组中，然后输出。请填空。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;x[10],a[9],i;<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&lt10;&nbsp;i++）scanf(\"%d\",&x[i]);<br/>&nbsp;for(______;i&lt10;i++)<br/>&nbsp;a[i-1]=x[i]+&nbsp;x[i-1];<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&lt9;&nbsp;i++）&nbsp;printf&nbsp;(\"%d\",a[i]);<br/>&nbsp;printf&nbsp;(\"\\n\");<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["i=1"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下列程序运行时输入“abcd&lt回车&gt”，程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;#include\"stdio.h\"<br/>&nbsp;#include\"string.h\"<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;char&nbsp;str[40];int&nbsp;i;<br/>&nbsp;scanf(\"%s\",str);<br/>&nbsp;i=strlen(str);<br/>&nbsp;while(i&gt0)<br/>&nbsp;{&nbsp;str[2*i]=str[i];str[2*i-1]=’*’;i--;&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"%s\\n\",str);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["a*b*c*d*"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序的输出结果是______。<br/>main(&nbsp;)<br/>{&nbsp;static&nbsp;char&nbsp;str[&nbsp;]=\"Beijing\";<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",&nbsp;strlen(strcpy(str,\"China\")));<br/>}<br/>","answer":["5"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序从键盘读入20个数据到数组中，统计其中正数的个数，并计算它们之和，请填空。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;i,a[20],sum,count;<br/>&nbsp;sum=count=0;<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&lt20;&nbsp;i++）&nbsp;scanf(\"%d\",________);<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&lt20;&nbsp;i++）<br/>&nbsp;if(a[i]&gt0)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;count++;<br/>&nbsp;sum+=________;}<br/>&nbsp;printf&nbsp;(\"sum=%d,count=%d\\n\",sum,count）；<br/>&nbsp;return&nbsp;0；&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["&a[i]","a[i]"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;p[7]={11,13,14,15,16,17,18};<br/>&nbsp;int&nbsp;i=0,j=0;<br/>&nbsp;while(i&lt7&&p[i]%2==1)&nbsp;j+=p[i++];<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",j);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["24"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"输入一个正整数n(1&ltn≤10),再输入n个整数，将他们存在数组a中，再输入一个数x,然后在数组中查找x,&nbsp;如果找到，输出相应的最小下标；否则，输出“Not&nbsp;Found”。&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;i,index,n,x,a[10];&nbsp;<br/>&nbsp;scanf(\"%d\",&n);<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&ltn;i++）<br/>&nbsp;scanf(\"%d\",&a[i]);<br/>&nbsp;scanf(\"%d\",&x);<br/>&nbsp;index=-1;<br/>&nbsp;for(i=0;i&ltn;i++）<br/>&nbsp;if(a[i]==x)<br/>&nbsp;{&nbsp;index=i;<br/>&nbsp;______&nbsp;;&nbsp;}<br/>&nbsp;if（index!=-1)&nbsp;printf&nbsp;(\"%d\\n\",idex);<br/>&nbsp;else&nbsp;printf&nbsp;(\"Not&nbsp;found\\n\");<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["break"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下是个评分统计程序，共有8个评委打分，统计时，去掉一个最高分和一个最低分，其余6个分数的平均分即最后得分，程序最后应显示这个得分，显示精度为2位小数，程序如下，请填空。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;float&nbsp;x[8]&nbsp;={9,2,9,5,9,8,7,4,&nbsp;5,9,1,9,0};<br/>&nbsp;float&nbsp;aver=0,max,min;&nbsp;int&nbsp;i;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt8;i++）______&nbsp;;<br/>&nbsp;max=x[0];&nbsp;min=x[0];<br/>&nbsp;for(i=0;&nbsp;i&lt8;&nbsp;i++）<br/>&nbsp;{&nbsp;if（max&nbsp;&ltx[i])max=x[i];<br/>&nbsp;if（min&nbsp;&gtx[i])min=x[i];&nbsp;}<br/>&nbsp;aver=(aver-max-min)/6;<br/>&nbsp;printf&nbsp;(\"Average%.2f\\n\",aver);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["aver+=x[i]"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]}]